{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_019045",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0024196",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부사의방장\n\n(不思議方丈)"
    },
    "text": "不思議方丈 (不思議方丈)\\n\n全羅北道扶安郡山内面に位置する寺院は、新羅の僧侶であるチンピョによって建立されました。この寺院は、新羅時代に土窟の一種として建てられました。当時、寺に滞在していた真表は、占察斬法を実践しました。彼は熱心に懺悔しながら、弥勒菩薩と地蔵菩薩を見ようとしましたが、願いが叶いませんでした。そこで彼は自分の体を絶壁に投げると、青衣童子2人が手で支えて再び絶壁の上に上げ、「法力が足りなくて弥勒と地蔵を見ることができない。」と言いました。真表は再び21日間熱心に懺悔し、地蔵菩薩から戒めを受け、弥勒菩薩から簡子二つを受け取りました。その後、この寺は僧侶たちの懺悔祈祷所として利用されました。場所が絶壁の上にあるため、100隻のはしごで登るようになっています。岩の上には鉄線で家を絡め、傾かないように固定されています。俗伝によれば、この装置は海龍が作ったと言われています。イ・ギュボが訪れた時、この寺にはチンピョの像があったと言われますが、朝鮮中期以降は廃墟化していったそうです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この寺院は誰によって建立されましたか？",
            "answer": "この寺院は新羅の僧侶であるチンピョによって建立されました。"
        },
        {
            "question": "真表は何を実践しましたか？",
            "answer": "真表は占察斬法を実践しました。"
        },
        {
            "question": "真表はどのような菩薩を見ようとしましたか？",
            "answer": "真表は弥勒菩薩と地蔵菩薩を見ようとしました。"
        },
        {
            "question": "真表は何をするために自分の体を絶壁に投げましたか？",
            "answer": "真表は自分の体を絶壁に投げて、弥勒菩薩と地蔵菩薩を見るためでした。"
        },
        {
            "question": "真表は何を受け取りましたか？",
            "answer": "真表は弥勒菩薩から簡子二つを受け取りました。"
        },
        {
            "question": "この寺は何のために利用されましたか？",
            "answer": "この寺は僧侶たちの懺悔祈祷所として利用されました。"
        },
        {
            "question": "なぜこの寺は絶壁の上に建っているのですか？",
            "answer": "この寺は絶壁の上に建っているため、僧侶たちが懺悔祈祷を行うためには100隻のはしごで登る必要があります。"
        },
        {
            "question": "岩の上には何が固定されているのですか？",
            "answer": "岩の上には鉄線で家が固定されています。"
        },
        {
            "question": "この装置は誰が作ったと言われていますか？",
            "answer": "この装置は俗伝によれば海龍が作ったと言われています。"
        },
        {
            "question": "朝鮮中期以降、この寺はどうなっていったのですか？",
            "answer": "朝鮮中期以降、この寺は廃墟化していったとされています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 330,
        "QA": 340
    }
}